---
title: Lokasi dan Akses
date: 2019-09-24T00:00:00.000Z
lastmod: 2018-09-09T00:00:00.000Z
draft: false
toc: true
type: docs
menu:
  author-detil:
    name: Lokasi & Akses
    weight: 40

weight: 40
---
<!DOCTYPE html>
<html>
<head>
  <style>
    .google-maps {
        position: relative;
        padding-bottom: 75%; // This is the aspect ratio
        height: 0;
        overflow: hidden;
    }
    .google-maps iframe {
        position: absolute;
        top: 0;
        left: 0;
        width: 100% !important;
        height: 100% !important;
    }
  </style>
</head>
<body>
  <div class="google-maps">
    <iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d2648.8006423979327!2d107.61502643560667!3d-6.823567762410957!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x2e68e11292b0db83%3A0xc0f73eee035e3ffd!2sBosscha!5e0!3m2!1sen!2sid!4v1552088642696" width="750" height="400" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen></iframe>
  </div>
</body>
</html>

Ada beberapa alternatif transportasi untuk menuju ke Observatorium Bosscha.

## Kendaraan Pribadi

**Perkiraan durasi**: 

|       |       |
| ------- | ------- |
| Setiabudi - Gerbang bawah | $\pm$ 45 menit |
| Gerbang bawah - Observatorium | $\pm$ 20 menit (jalan kaki) |

Dari <font color='red'>Jl. Setiabudi</font> Bandung, silahkan ambil jalan ke <font color='red'>arah lembang</font>. Dalam perjalanan akan <font color='red'>melewati Universitas Pendidikan Indonesia (UPI Bandung)</font> dan <font color='red'>terminal `Ledeng`</font>. Setelah sampai <font color='red'>terminal `Ledeng`</font>, teruskan perjalanan ke <font color='red'>arah Lembang</font>. Ikuti jalan sampai <font color='red'>Pusdik Korps Wanita Angkatan Darat</font>. Setelah kurang lebih 400 meter, akan sampai <font color='red'>gerbang bawah Observatorium Bosscha</font> yang berada di kanan jalan. Kendaraan besar seperti Bus diparkir di depan gerbang ini. Perjalanan dilanjutkan dengan <font color='red'>jalan kaki</font> sekitar 800 meter, melewati gerbang atas, dan sampai di Observatorium.

## Kendaraan Umum

**Perkiraan durasi**:

|       |       |
| ------- | ------- |
| St. Hall - Gerbang bawah | $\pm$ 2 jam |
| Terminal `Cicaheum` - Gerbang bawah | $\pm$ 2,5 jam |
| Terminal `Leuwi Panjang` - Gerbang bawah | $\pm$ 3,5 jam |
* Dari <font color='red'>Stasiun Hall Bandung</font> <br>
Naik <font color='red'>Angkutan Kota St. Hall – Lembang</font>, turun di gerbang bawah Observatorium.
* Dari <font color='red'>Terminal Bus Cicaheum</font> <br>
Naik <font color='red'>Angkutan Kota Cicaheum – Ledeng</font>, turun di <font color='red'>terminal Ledeng</font>, dilanjutkan naik <font color='red'>St. Hall – Lembang</font>, turun di gerbang bawah Observatorium.
* Dari <font color='red'>Terminal Leuwi Panjang</font> <br>
Naik <font color='red'>Bus Damri arah `Ledeng`</font>. Dari `Ledeng` naik <font color='red'>St. Hall – Lembang</font>, turun di gerbang bawah Observatorium.